NBA Trivia Questions and Answers

Q: Which NBA player has won the most MVP awards?

A: Kareem Abdul-Jabbar, with 6 MVP awards.

Q: Who was the first player to be drafted straight out of high school?

A: Moses Malone, in the 1974 ABA Draft.

Q: Which team holds the record for the most wins in a single regular season?

A: The Golden State Warriors, with 73 wins in the 2015-2016 season.

Q: Who is the all-time leading scorer in NBA history?

A: LeBron James, with 40,474 points.

Q: Which player scored 100 points in a single NBA game?

A: Wilt Chamberlain, on March 2, 1962.

Q: What is the name of the NBA trophy awarded to the champions?

A: The Larry O’Brien Championship Trophy.

Q: Which NBA team has the most championships?

A: The Boston Celtics with 18 championships.

Q: Who was the youngest player to score 30,000 points in his career?

A: LeBron James.

Q: Which player has the most career assists in NBA history?

A: John Stockton, with over 15,000 assists.

Q: Who is the only player to average a triple-double for an entire season, and how many times has he done it?

A: Oscar Robertson (once, 1961-1962) and Russell Westbrook (four times: 2016-2017, 2017-2018, 2018-2019, and 2020-2021).

Q: Who was the first non-American player to be named NBA MVP?

A: Hakeem Olajuwon in 1994.

Q: Which player holds the record for most points scored in a single playoff game?

A: Michael Jordan, with 63 points against the Boston Celtics on April 20, 1986.

Q: What year was the NBA founded?

A: 1946.

Q: Who was the first player in NBA history to be unanimously voted MVP?

A: Stephen Curry, in the 2015-2016 season.

Q: Which NBA coach has the most career wins?

A: Gregg Popovich with 1,388 wins.

NBA History

Q: Who was the first player to score 70 points in an NBA game?

A: Elgin Baylor, scoring 71 points on November 15, 1960.

Q: Which team won the first NBA championship?

A: The Philadelphia Warriors, in 1947.

Q: Who was the first African American player to be drafted by an NBA team?

A: Chuck Cooper, drafted by the Boston Celtics in 1950.

Q: Which team was the first to go undefeated in an entire playoff run?

A: The Golden State Warriors, with a 16-1 record in the 2017 playoffs.

Q: Who was the first player in NBA history to be named MVP, Rookie of the Year and All-Star Game MVP in the same season?

A: Wilt Chamberlain, in the 1959-1960 season.

Q: Who was the first player to win the NBA Finals MVP award?

A: Jerry West, in 1969.

Q: Which team did the NBA’s first official game feature?

A: The New York Knickerbockers (Knicks) and the Toronto Huskies, on November 1, 1946.

Q: Who was the first coach to win an NBA championship with two different teams?

A: Alex Hannum, with the St. Louis Hawks in 1958 and the Philadelphia 76ers in 1967.

Q: Who was the first player in NBA history to record a quadruple-double?

A: Nate Thurmond, on October 18, 1974.

Q: Which NBA team drafted Larry Bird?

A: The Boston Celtics, in 1978.

Q: Which player holds the record for most consecutive games played in NBA history?

A: A.C. Green, with 1,192 consecutive games.

Q: Who was the first foreign-born player to be selected first overall in the NBA Draft?

A: Hakeem Olajuwon, from Nigeria, selected first overall in 1984.

Q: Which team holds the record for the longest winning streak in NBA history?

A: The Los Angeles Lakers, with 33 consecutive wins in the 1971-1972 season.

Q: Who is the player to be named to the most All-NBA Teams?

A: LeBron James.

NBA Trivia Questions on the NBA Finals and Championships

Q: Who holds the record for the most NBA Finals MVP awards?

A: Michael Jordan, with 6 Finals MVP awards.

Q: Which player has the most NBA championships as a player?

A: Bill Russell, with 11 championships.

Q: Who was the first player to win an NBA championship with three different teams?

A: John Salley (Detroit Pistons, Chicago Bulls and Los Angeles Lakers).

Q: Which NBA team has the longest consecutive championship streak?

A: The Boston Celtics, with 8 consecutive titles from 1959 to 1966.

Q: Which team was the first to come back from a 3-1 deficit in the NBA Finals to win the championship?

A: The Cleveland Cavaliers, in 2016.

Q: Who was the youngest player to win an NBA Finals MVP?

A: Magic Johnson, at age 20, in 1980.

Q: Which team won the NBA Finals in the 1998-1999 season, shortened by a lockout?

A: The San Antonio Spurs.

Q: Which player hit the famous “last shot” in Game 6 of the 1998 NBA Finals?

A: Michael Jordan, against the Utah Jazz.

Q: Who was the first European player to win the NBA Finals MVP award?

A: Tony Parker of France in 2007.

Q: Which team did the Golden State Warriors defeat to win their first championship in 40 years in 2015?

A: The Cleveland Cavaliers.

Q: Who made the game-winning shot in Game 7 of the 2016 NBA Finals?

A: Kyrie Irving, for the Cleveland Cavaliers.

MVPs, Champions and Hall of Famers NBA Trivia Questions

Q: Who was the first player to be inducted into the Naismith Memorial Basketball Hall of Fame?

A: George Mikan, inducted in 1959.

Q: Who was the first European-born player to win the NBA MVP award?

A: Dirk Nowitzki, in 2007.

Q: Which player has the most career rebounds in NBA history?

A: Wilt Chamberlain, with 23,924 rebounds.

Q: Who is the youngest player to win the NBA MVP award?

A: Derrick Rose, at age 22, in 2011.

Q: Which player holds the record for most points in a single NBA game?

A: Wilt Chamberlain, with 100 points on March 2, 1962.

Q: Who was the first player to win the NBA Finals MVP award without winning the championship?

A: Jerry West, in 1969.

Q: Which Hall of Fame player is known as “The Mailman”?

A: Karl Malone.

Q: Which player won NBA championships with both the Los Angeles Lakers and the Miami Heat?

A: Shaquille O’Neal.

Q: Who was the first player to be named NBA MVP, Finals MVP and All-Star MVP in the same season?

A: Willis Reed, in 1970.

Q: Which player holds the record for most three-pointers made in NBA history?

A: Stephen Curry.

Q: Who was the first African American basketball player to be inducted into the Hall of Fame?

A: Chuck Cooper.

Q: Which player won back-to-back NBA MVP awards in 2005 and 2006?

A: Steve Nash